---
aid: 9025
zid: 561425
title: "刚想到个新点子，把鞑子人头和旅顺让给孙元华怎么样？"
author: 波尔布特
date: 2014-09-20 00:13:23+07:00
lastmod: 2014-09-23 00:07:00+07:00
---

波尔布特 于 2014-9-20 00:13:23 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-9-20 00:14 编辑_

把旅顺的人拉走后，跟孙元华联系一下，让他带山东官兵和鹿庄主的人“收复旅顺”，然后让他们报一个“黄龙殉国、旅顺沦陷鞑子之手，登州镇击退鞑子、收复旅顺”的《捷报》。反正谭应华本来就是去登州求救的。

这样无论是孙元华还是鹿庄主，在大明那边又能升一升了！

总之我觉得旅顺不能白白放弃，那些鞑子人头也不能白白烂掉。

---

Brain1127 于 2014-9-20 10:34:15 发表了：

孙军门还是先把朝廷里反对他的人摆平吧。现在他还是戴罪立功的阶段。

---

波尔布特 于 2014-9-20 13:41:21 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-9-20 10:34
>
> 孙军门还是先把朝廷里反对他的人摆平吧。现在他还是戴罪立功的阶段。

收复旅顺、呈上几百鞑子人头，不正是立功赎罪的表现吗？

朝廷里反对他的人打算怎么整他？到底让不让他带兵去旅顺？

---

isdily 于 2014-9-20 18:33:19 发表了：

孙军门敢把几百鞑子头送上，那太好了，崇祯龙心大悦，让孙军门北上辽东进攻满清——好了，孙军门去不去？或者说 500 废干不干？

---

波尔布特 于 2014-9-20 20:09:35 发表了：

> isdily 发表于 2014-9-20 18:33
>
> 孙军门敢把几百鞑子头送上，那太好了，崇祯龙心大悦，让孙军门北上辽东进攻满清——好了，孙军门去不去？或 ...

就说打鞑子损失惨重，需要重新练兵好了。几百鞑子跟几万鞑子根本不是一个概念，当年袁崇焕吹牛皮都说要“五年平辽”，拖上几年，说不定“新军”还未练成大萌就已经完了。

而且以大萌的尿性，朝中肯定会有人想办法搞破坏、争功之类的。因为辽响巨大的利益，明末官僚、军阀集团对野猪皮很有“养寇自重”的倾向，哪容得后金那么容易被灭掉。

---

isdily 于 2014-9-20 22:37:21 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-20 20:09
>
> 就说打鞑子损失惨重，需要重新练兵好了。几百鞑子跟几万鞑子根本不是一个概念，当年袁崇焕吹牛皮都说要“ ...

重新练兵和让你北上打鞑子有冲突么？从关宁军到秦军，除了关宁军后来听调不听宣，不怎么听命令外，从洪承畴到孙传庭，哪个不是在严令下被迫在条件不成熟的情况下出战？

孙元化算什么东西，敢顶住崇祯的压力拿个练兵的理由就拒不出兵？

---

波尔布特 于 2014-9-22 12:11:57 发表了：

> isdily 发表于 2014-9-20 22:37
>
> 重新练兵和让你北上打鞑子有冲突么？从关宁军到秦军，除了关宁军后来听调不听宣，不怎么听命令外，从洪承 ...

洪承畴的例子你也好意思举？当时他手下的八个镇大多不肯听他的，听调不听宣可不仅仅只有关宁军；至于孙传庭，是他自己说只要五千精兵足以，牛皮吹大了下不了台。

崇祯的压力，那只对忠臣有效。从东江镇、关宁军，到贺人龙、左良玉、江北四镇，明末那么多对上头阴奉阳违的军阀，你偏要孙元化当少数派“忠臣”？其实从孙元华决定“借髡助剿”的那一刻开始，他就注定当不了忠臣了。

兵少了连崇祯都知道没用，等到兵足够了，孙元华还用听大萌的？崇祯压下来，孙元华不大了在辽南打几杖，顺便为自己争块“自立”的地盘；实在不行可以带着部队南下投髡嘛，这等于是花崇祯的钱替澳宋训练“旁系部队”。

再说了，真要练出一支能灭满清的部队，这训练费用可不低，我就不信那些文官不眼红、不搞破坏。其实从天启到崇祯，孙承宗、徐光启等人引进红衣大炮练兵的事情可是没少挨朝中保守派的骂。

---

isdily 于 2014-9-23 00:07:31 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2014-9-23 00:11 编辑_

> 波尔布特 发表于 2014-9-22 12:11
>
> 洪承畴的例子你也好意思举？当时他手下的八个镇大多不肯听他的，听调不听宣可不仅仅只有关宁军；至于孙传 ...

又来偷换概念。

松山之战，8 总兵不怎么听洪承畴的话跟听调不听宣什么关系？合着这 8 总兵是不听崇祯号令来辽东送死的？

孙传庭吹不吹牛又如何？他出潼关合着是自己嫌命长了不成？

一个两个都是在崇祯威逼下出阵，这还不算听命令？

至于孙元化么，不听命令，那么登莱事变中孔有德什么待遇，等着孙的就是什么待遇，孙元化在明末根本没有关宁军那种资本，即便是左良玉，在拥兵数万前也没敢乱来，请你记住，登莱事变前的孙元化不过有一万上下的部队而已，而且掌控能力有限；就设定的情况，登莱之后，情况更糟，孙拿什么去听调不听宣？

至于说拿崇祯的银子养所谓的”旁系部队”，这种渣渣部队还好意思拉出来说事，这种部队也就进筑路队还有点用处，打仗么，一边凉快去吧。

---
